列治文市市長選舉 華裔女候選人：中国冇人權問題

Exclusive: Richmond mayoral candidate says “there is no human rights abuse in China”

The real estate and immigration lawyer who wants to beat incumbent Malcolm Brodie and become Richmond’s first ethnic Chinese mayor on Oct. 20 said in an interview that there is no human rights abuse in China and that her native country is misunderstood.

theBreaker asked Hong Guo after the Oct. 2 all candidates meeting at Richmond Seniors Centre about her desire to foster closer ties between Richmond and China, despite international concerns over human rights abuse in China where there is no free press.

“I don’t think so, I do not agree,” Guo said. “I think China has lots of freedom of speech.”

theBreaker pointed out that journalists have been jailed in China.

“I don’t believe it,” she said. “I know so many people in China, and I have never heard about this. You have never been in China, I guess. That’s why I want to be a bridge, there is so much misunderstanding, there is lots of misunderstanding.”

Despite evidence contradicting Guo, she said “99.9%” of people will agree with her. She said major international outlets with foreign correspondents in China, such as the New York Times and Wall Street Journal, “don’t really understand Chinese policy or situation.”

“You go to China to stay there for five years and you will find it out. You are wrong. Yes. You are very much wrong,” she said.

“The Chinese media in China, they have very much freedom, to talk and to criticize and to make suggestions.”

Guo is facing severe challenges to her candidacy after a professional misconduct citation from the Law Society of B.C. and for being a defendant in a $13 million lawsuit about a collapsed real estate deal. None of the allegations has been proven and Guo denies wrongdoing.

theBreaker continued to ask Guo about her knowledge of recent human rights issues about China.

Q: “So Amnesty International is all wrong, Human Rights Watch is all wrong… they’re all wrong?”

Guo: “Yes sir, if they’re saying so, they are wrong.”

Q: “What about Liu Xiaobo, Nobel Prize winner?”

Guo: “I don’t know, OK, so I think we’re a little bit too far from…”

Q: “The Nobel Prize winner from China who eventually died, his wife got out recently, went to Germany?”

Guo: “It’s a lie. It’s not fact. Yeah, give us the fact, because we are lawyers and we need evidence, we don’t really want to talk…”

Q: “What about Ai Weiwei, the artist.

Guo: “I don’t know, I have no idea about this.”

Q: “The famous artist, co-designer of the Bird’s Nest…”

Guo: “I’m not aware of this. I’m not aware of this…

Q: “You haven’t heard of Ai Weiwei the artist?

Guo: “I have never heard about this.”

Q: “You haven’t heard of the Nobel Prize winner, the artist? Do you read any western media here in Canada, the Globe and Mail, the National Post? They do have coverage of China.”

Guo: “Yes.”

Q: “I’m asking these questions because you want to build bridges between Richmond and China…. I’m asking about your knowledge of human rights abuses of China.”

Guo: “There is no human rights abuse in China, OK.”

Q: “Do you know what’s happening right now in Xinjiang, the re-education camps?”

Guo: “What do you know, and how can you know? Did you visit that camp? Then go to visit and then see by your eyes. Because I have so many friends, business partners and relatives, they are in China, they are there every day, they know better than you, they know better than CBC, they know better than the New York Times. They do.”

Q: “Why do you think that? You told me on the phone when I interviewed you that you’re not doing work with the Chinese government …

Guo:“It’s over… I think that’s the end.”

Guo’s handlers, including business partner Wolfgang Richter and Sutton real estate agent Peter Schellenberg, removed her from the building and blocked this reporter from following for the purpose of asking more questions about her business.

In late 2017, the Committee to Project Journalists said there were 262 journalists jailed around the world. The 41 in Chinese prisons were second only to the 73 incarcerated in Turkey.

In July, the CPJ reported that a Sichuan provincial court sentenced freelance political cartoonist Jiang Yefei to six-and-a-half years in prison after a secret trial for “inciting subversion of state power,” and “illegally crossing a national border.” Jiang had fled to Thailand in 2008 after facing harassment from Chinese authorities for criticizing the government’s response to the Sichuan earthquake. An estimated 69,000 people died, many in earthquake-prone buildings that collapsed.

Amnesty International’s annual report said 10 journalists from the website, which reports on protests in China, were in prison at the end of 2017: Wang Jing, Zhang Jixin, Li Min, Sun Enwei, Li Chunhua, Wei Wenyuan, Xiao Jianfang, Li Zhaoxiu, Chen Mingyan and Wang Shurong. The website’s co-founder, Huang Qi, was accused of “leaking state secrets” and finally allowed to meet his lawyer eight months after he was detained.

Blogger Lu Yuyu, who documented protests in China, was sentenced to four years in jail in August for “picking quarrels and provoking trouble.”

Human Rights Watch said foreign governments did little to push back against China’s worsening rights record while president Xi Jinping became more powerful.

HRW reported that authorities charged Liu Feiyue, founder of the website Civil Rights and Livelihood Watch, with “leaking state secrets” and “inciting subversion of state power.” Liu could face life in jail if convicted.

Note: Bob Mackin has traveled extensively in China. In 2008, he covered the Beijing Olympics for Sun Media. His most-recent visit was early 2015.

冇聽過冇理過就等於冇問題存在

美國民健聯？

richmond 好撚多蝗

民建聯
諾貝爾獎都唔撚識

段Q&A

垃圾參選

支那心真係好撚柒黑. x_x

中國係無人權問題
因為無人權 所以無問題

支那婆面皮厚撚到

後面班阿嬸

佢玩膠定點

講出黎唔面紅

趕客

侵仔又中 呢班真係共匪派嘅間諜

中国的人權是最好的.jpg

支那只有狗
何來人權問題

Then why the fuck you here?

做乜柒呀
你服務加拿大人定gxd呀?

係咪直頭移民，點華裔

睇見都想打獲班人

最on9係咁都移到去加拿大
連登仔咁反共就

北國只有動物權利問題

真係佢選到就正

richmond 9成都係蝗住

話唔定架 果度9成都係蝗住

...That’s why I want to be a bridge...

記者有冇打錯字？

而家風頭火勢 如果連左膠加拿大都⋯⋯

no ... not bitch ... HAHAHAHAHAAH

著到咁話要改變人 變中國？

澳洲, 加拿大早幾年係好易移民.

冇人權問題

其實明眼人都知, 只有班左膠唔知. (或者收左錢扮知)

侵仔只係講返人話.

點解唔問佢六四

東莞夜總會小姐選舉.

溫哥華既蝗終於踩入政界
仲要喺個訪問乜撚野都唔知, 駁都無打算駁, 直接話ive never heard of this

共諜無礙

正常人都知

近年咁多新嘅料梗係有新用新
六四始終廿幾年
佢係要話已經唔同咗你都吹佢唔漲

Zoom in前：眼鏡娘
Zoom in後：

其實戲都唔交, 呢D真係好低級既戲子. 或者雜種渣旗, D馬仔都降晒班.

係外國住耐D 你就知道佢認真架, 唔係玩膠

係外國地方都可以條banner中文字仲大過英文字

真係睇唔透呢種支那人
係間謀定港豬？定係為黨服務

你嘅選戰就唔慌唔over同the end啦

真係唔好怪人排華
閪撚到咁都有

垃圾民建聯
死返支那啦

點解咁都可以參選？！

100%共諜

無聽過響溫哥華
尤其richmond係可以唔洗識英文都生存到架咩 ？
其實toronto都係 mark han Richmond hill

陣間真係被佢選左做市長
美國慘啦
由上到下
由內到外
任何一角咁被中共瓦解

其實已經踩左好多年，去溫哥華讀書讀到好似係大陸讀咁樣

唔係
以前只係多大陸人, 但而家佢地係想喺外國搞政治

段Q&A真係「我唔知、我唔明、我唔信，總之就冇，呀邊個邊個講冇就係冇啦，人地係中國人黎架，唔信你自己睇囉」

我睇緊廢老、維園阿伯鳩up?

早幾年已經大把市議員係大陸人啦，仲有啲做埋省議員

Markham Richmond Hill 算係比較少中國人

都無人權 何來人權問題

點解加拿大人會容許中國間諜嘅候選人參選

屌你spy得咁明顯

多得 NDP 同 liberals

間諜

共諜蓋章 高譴返支那

對比大溫係算少嘅

好似國會議員都有

同陳貝兒、謝志鋒呢D仆街一樣

加拿大人, 但永遠都係效忠支那國

何方妖獸？

超市有華人超市 另外每個區都有一個華人街市 華人鋪頭都好多街有 機場有中文 好多越南中餐館都有中文menu 總之好多地方都有中文 richmond 更加唔駛講 d招牌中文字大過英文字 成條街8 9成鋪都係華人開 仲有街上面都係8 9成人係華人黎

因為冇人權所以冇人權問題⋯⋯

響今時今日既美國一次過犯曬4條天條仲學人去選

So why are you here

老老豆豆 當年都有d 香港人唔識英文就移去溫哥華 到左依家7 老8十都仲係唔識用英文溝通 我知因為以前租果度個landlord 就係香港移民既呀伯 成日搵我睇英文信 同埋打電話叫人黎幫佢搞d 電視果d

Richmond is shithole!

個個剩係識睇Tvb 報紙就星鳥明報 supermarket 就去大統華 生浩模式同響香港無分別

踢佢個仔出校啦

去tnt 已經滿足到華人食既野所有 再加埋個新城市電視播tbb 同埋果d cctv 抗日電視 真係不得了

事實上以前係好多港蝗
不過綜合數量唔多
影響先無咁大

但支蝗係terrible 一黎移民人口多
二黎支蝗嘅英文水平真係無香港人咁好 無論移民第一代/第二代都係

當踏入政界 上面班人係咪仲覺得冇問題 不過香港想走的人慘lu 想移民一定愈收愈緊

最恐怖就係而家Richmond 係no.3 road嗰頭要搵間唔係中國菜嘅嘢都已經好難，外國生活想食下鬼佬嘢真係咁難咩

支那婆仆街死啦

有港蝗 但唔會去影響人地社會 只會收埋自己 最多講多句死鬼佬咁大把 我個舊landlord 雖然唔識英文但都同隔離d 鬼佬隣居靠身體語言都相處好好 另外其實都有好多香港移民係講英文係巴士經常聽到佢地會同唔識既鬼婆鬼佬有傾計 香港移民係算唔錯
依家果班支蝗唔去同人地社會接觸不特止仲直頭去當正自己地頭咁呢樣先最仆街

港蝗去到真係生活
支蝗去到好多係有任務在身

所以我絕對唔會住richmond 我一直都住burnaby 舒服好多

一來支蝗習性係去到邊都要做大爺
要全世界遷就自己
二來依家唔少支蝗識得用「種族歧視」、「人權」做武器
明知你外國左膠勢力大
玩呢科可以擴展勢力而唔會受阻

岩呀 尤其加拿大呢d 左膠大國

richmond skytrain個車站試過成車都係廣東話同蝗語
超級市場可以去大中華 商場有間仲叫香港仔
食野就成街都係茶記 酒樓 中式野
槍鋪個d又好多都係華人開 真係唔洗講英文都生存到

溫哥華已經係半個香港同支拿黎 老老實實唔止richmond 你是撚但搭一架巴士 一架skytrain 你都會聽到見到香港人 或者 支拿人 既蹤影

每次去Aberdeen 我都會數究竟商場裏面有幾多個鬼佬喺度，除咗啲保安之外我未見過超過20個

中國不嬲無問題，提出問題果d好快收返條問題啦

侵又可以做野

全部遞解出境

加拿大 自

段Q&A真係引伏

西方世界肯醒味

係咪食錯左過期誠實豆沙包？

Richmond 以前講廣東話就得
但自從蝗入嚟就污染晒

成條街都係嗰啲肥支那蝗揸住㗎林寶堅尼隔離坐住個整晒容嘅白臉蝗雞

burnaby 咁一鳩樣

以前richmond講廣東話架，依家講大陸話

Metro個頭簡直冇眼睇

好耐唔去richmond，蝗味濃

你住邊 north van?

我住Hastings 並非metro 果頭

返中國啦仆街

話冇收錢揾邊個信？

喜事定街尾

liberals ndp green party 真係三大膠黨

我都諗唔明
點解歐美無專責部門
專門捉呢批兩頭蛇
明顯not acting in Canada’s best nationals interest
比我就一早隊晒佢地上去
永久取消國籍

呢啲擺到明中國間諜，是非黑白癲倒

QnA同香港啲廢老一樣

老老豆豆 咩位都住過曬 當年亦同一班frd 租過有d 錢既位成間屋租黎住 但係講方便 同hastings 真係冇得比 又唔鍾意lougheed

今年年中過去探親𢉌朋友
我坐咗係 London drug 個面啲 condon 啲 bench 上面等人
有條支那雄蝗走過用支那語問路
屌你老母，我一定識聽支那語
你唔畀我真係淨係識英文嘅CBC?

之後去 downtown
又見到個支那嬸喺超級市場同個鬼婆嘈話要退貨
但原來支那嬸一句英文都唔識
支那嬸要我幫佢
我同佢講唔可以退
佢話：咁換啦
我心諗，屌你，寫到明no exchange, no refund, no return
我 feel 到個鬼婆應該都好撚憎呢啲26個字母都唔撚識嘅支那蝗

加拿大明明係一個好地方
但就係放咗咁多支那人過去
加拿大變支那大

支那人滾出加拿大

Exclusive: Richmond mayoral candidate says “there is no human rights abuse in China”

FBI應該會搵佢上去飲咖啡啦

坐skytrain淨係會聽到普通話

其實我鐘意住 surrey 個頭；但現在交通咁就咪攪，lougheed 嘅 government road 或 coquitlam個到唔差

surrey 係唔錯 但太多呀差好雜 成日有槍擊案 唔敢住

You haven’t witnessed the Nanking Massacre, why you know that it was real?

要睇區，有 d 區真係極危險

溫哥華下底嗰個列治文??